%==============================================================================
\chapter{Introdução}\label{introducao}
%==============================================================================
%1 paragrafo: falar diretamente da representação distribuída de palavras
%2 paragrafo: falar da representação de sentenças e as vantagens
%olhar o blog, falar que a partir dessa representação distribuída de sentenças seria possível traduzir um democumento inteiro para outra língua diretamente

Com o grande advento da internet juntamente com suas diversas mídias sociais, o interesse por parte de diversas entidades em saber o que os usuários estão comentando sobre filmes, produtos, notícias e eventos em geral. Devido a essa realidade,  muitos trabalhos tem sido realizados dentro da área de Análise Automática de Sentimentos (AS) na tentativa de desenvolver técnicas capazes de extrair qual a opinião de determinada pessoa por trás de seu respectivo comentário. Apesar dessa necessidade emergente, há uma escassez em trabalhos abordando a AS o idioma português brasileiro.

Uma das abordagens que vem sendo utilizadas em trabalhos recentes como solução para essa tarefa é a representação distribuída de palavras. Essa técnica consiste em pegar palavras, sentenças e até parágrafos e distribui-los em vetores, possibilitando realizar de maneira eficiente tarefas mais complexas com resultados mais precisos. Experimentos realizados por \cite{DBLP:journals/corr/LeM14} têm apresentado novos algoritmos não supervisionados, como o Paragraph Vector, que têm mostrado ganhos significativos em tarefas como a Análise Automática de Sentimentos (AS) e Recuperação de Informações em relação aos tradicionais modelos de linguagens utilizados como o Bag-of-Words, N-grama e Skip-grama. Os ganhos ao se ter textos estruturadas em um espaço vetorial são significativos, possibilitando realizar tarefas complexas como sumarização de textos, extração de informação e sentimento, tradução para outros idiomas, detecção de plágio, etc.

O trabalho de \cite{Brum2015} abordou a tarefa de AS para o português brasileiro. Para isso foram utilizadas as Redes Neurais Recursivas com Tensor (RNTN) para a tarefa de AS utilizando o córpus ReLi, disponível por \cite{freitas2012vampiro}. Devido a escassez de trabalhos em AS para o português, como já mencionado anteriormente, este trabalho utilizará do trabalho de \citeonline{Brum2015} como base para comparar os resultados obtidos neste trabalho.tem como objetivo replicar os experimentos realizados na tarefa de AS utilizando o córpus ReLi disponível por. Sendo assim, este trabalho também utilizará o córpus ReLi na tarefa de AS utilizando o algoritmo Paragraph Vector proposto por \cite{DBLP:journals/corr/LeM14} e então comparar os resultados com os obtidos em \citeonline{Brum2015}.

No capítulo seguinte será realizada a fundamentação teórica, abordando modelos de linguagens que foram utilizados juntamente com os algoritmos Word Vector e Paragraph Vector. Esses modelos são o Bag-of-Words, N-grama e Skip-grama, respectivamente. Serão apresentados exemplos de seus respectivos funcionamentos, seus pontos fortes, fracos e desempenho. Ainda neste capítulo serão abordados os trabalhos relacionados e seus respectivos resultados. No terceiro capítulo será abordada a proposta do trabalho, juntamente com a metodologia e os recursos que foram utilizados neste trabalho. Os capítulos finais serão destinados aos resultados e às discussões finais em cima dos mesmos.
